# Kwistjonijiet etiċi

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"M'għandekx tappoġġja din il-kumpanija li hija nulla ta 'etika"

"Il-kumpanija tiegħek mhix ta ’min jafdaha. Int titlob li tinforza d-DMCA iżda għandek ħafna kawżi talli ma għamlitx hekk."

"Huma jiċċensuraw biss lil dawk li jiddubitaw l-etika tagħhom."

"I raden il-verità hija inkonvenjenti u moħbija aħjar mill-opinjoni pubblika."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ikklikkja fija

## CloudFlare jserraħ lin-nies
</summary>


Cloudflare qed tibgħat emails spam lil utenti li mhumiex Cloudflare.

- Ibgħat biss emails lil abbonati li għażlu
- Meta l-utent jgħid "stop", imbagħad jieqaf jibgħat email

Hija dik sempliċi. Imma Cloudflare ma jimpurtahx.
Cloudflare qal li bl-użu tas-servizz tagħhom jistgħu jwaqqfu lill-ispammers jew l-attakkanti kollha.
Kif nistgħu nwaqqfu Cloudflare mingħajr ma nattivaw Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Neħħi r-reviżjoni tal-utent
</summary>


Cloudflare jiċċensura reviżjonijiet negattivi.
Jekk tibgħat test anti-Cloudflare fuq Twitter, għandek iċ-ċans li tikseb tweġiba mill-impjegat ta 'Cloudflare b'messaġġ "Le, mhuwiex".
Jekk tibgħat reviżjoni negattiva fuq kwalunkwe sit ta 'reviżjoni, huma jippruvaw jiċċensurawha.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Aqsam l-informazzjoni privata tal-utent
</summary>


Cloudflare għandu problema ta ’fastidju massiv.
Cloudflare jikkondividi informazzjoni personali ta 'dawk li jilmentaw dwar siti ospitati.
Kultant jitolbuk tipprovdi l-identità vera tiegħek.
Jekk ma tridx tkun iffastidjat, attakkat, swatted jew maqtul, aħjar tibqa 'l bogħod mill-websajts Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Solleċizzju korporattiv ta 'kontribuzzjonijiet ta' karità
</summary>


CloudFlare qed titlob għal kontribuzzjonijiet ta 'karità.
Huwa pjuttost tal-waħx li korporazzjoni Amerikana titlob għall-karità flimkien ma 'organizzazzjonijiet bla skop ta' qligħ li għandhom kawżi tajbin.
Jekk inti tixtieq li timblokka nies jew taħli l-ħin ta 'nies oħra, inti tista' tkun trid tordna xi pizza għall-impjegati ta 'Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Tmiem ta 'siti
</summary>


X'se tagħmel jekk is-sit tiegħek jinżel f'daqqa?
Hemm rapporti li Cloudflare qed tħassar il-konfigurazzjoni tal-utent jew twaqqaf is-servizz mingħajr ebda twissija, skiet.
Nissuġġerixxu li ssib fornitur aħjar.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Diskriminazzjoni fuq bejjiegħ tal-browser
</summary>


CloudFlare jagħti trattament preferenzjali lil dawk li jużaw Firefox waqt li jagħti trattament ostili lil utenti ta 'mhux Tor-Browser fuq Tor.
L-utenti tat-Tor li bi dritt jirrifjutaw li jeżegwixxu javascript bla ħlas jirċievu wkoll trattament ostili.
Din l-inugwaljanza fl-aċċess hija abbuż tan-newtralità tan-netwerk u abbuż ta 'poter.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Xellug: Tor Browser, lemin: Chrome. L-istess indirizz IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Xellug: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- Dritt: Chrome Javascript Attivat, Cookie b'Diżabilità

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (browser minuri) mingħajr Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Aċċess għat-trattament*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript attivat) | aċċess permess |
| Firefox (Javascript attivat) | aċċess iddegradat |
| Chromium (Javascript attivat) | aċċess iddegradat |
| Chromium or Firefox (Javascript diżattivat) | aċċess miċħud |
| Chromium or Firefox (Cookie b'diżabilità) | aċċess miċħud |
| QuteBrowser | aċċess miċħud |
| lynx | aċċess miċħud |
| w3m | aċċess miċħud |
| wget | aċċess miċħud |


Għaliex ma tużax buttuna Awdjo biex issolvi sfida faċli?

Iva, hemm buttuna awdjo, iżda dejjem ma taħdimx fuq Tor.
Int ikollok dan il-messaġġ meta tikklikkja fuqu:

```
Erġa 'erġa' aktar tard
Il-kompjuter jew in-netwerk tiegħek jistgħu jibagħtu mistoqsijiet awtomatizzati.
Biex nipproteġu l-utenti tagħna, ma nistgħux nipproċessaw it-talba tiegħek issa.
Għal aktar dettalji żur il-paġna ta ’għajnuna tagħna
```

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Soppressjoni tal-votanti
</summary>


Il-votanti fl-istati tal-Istati Uniti jirreġistraw biex jivvutaw fl-aħħar permezz tal-websajt tas-segretarju tal-istat fl-istat tar-residenza tagħhom.
Uffiċċji tas-segretarju tal-istat ikkontrollati Repubblikani jimpenjaw ruħhom fit-trażżin tal-votanti billi jipprezentaw il-websajt tas-segretarju tal-istat permezz ta 'Cloudflare.
It-trattament ostili ta 'Cloudflare għall-utenti tat-Tor, il-pożizzjoni MITM tiegħu bħala punt ta' sorveljanza globali ċentralizzat, u r-rwol detrimentali tiegħu b'mod ġenerali jagħmel il-votanti prospettivi ħerqana milli jirreġistraw.
Il-liberali b’mod partikolari għandhom it-tendenza li jħaddnu l-privatezza.
Il-formoli tar-reġistrazzjoni tal-votanti jiġbru informazzjoni sensittiva dwar il-jegħleb politiku tal-votant, l-indirizz fiżiku personali, in-numru tas-sigurtà soċjali, u d-data tat-twelid.
Ħafna mill-istati jagħmlu biss sett ta 'dik l-informazzjoni disponibbli għall-pubbliku, iżda Cloudflare jara dik l-informazzjoni kollha meta xi ħadd jirreġistra biex jivvota.

Innota li r-reġistrazzjoni tal-karta ma tevitax Cloudflare għaliex is-segretarju tal-ħaddiema tal-persunal tad-dħul tad-dejta tal-istat x'aktarx juża l-websajt Cloudflare biex idaħħal id-dejta.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org hija websajt famuża biex tiġbor il-voti u tieħu azzjoni.
“in-nies kullimkien qed jibdew kampanji, jimmobilizzaw il-partitarji, u jaħdmu ma ’dawk li jieħdu d-deċiżjonijiet biex imexxu soluzzjonijiet.”
Sfortunatament, ħafna nies ma jistgħux jaraw change.org xejn minħabba l-filtru aggressiv ta 'Cloudflare.
Huma qed jiġu mblukkati milli jiffirmaw il-petizzjoni, u b'hekk jeskluduhom minn proċess demokratiku.
L-użu ta 'pjattaforma oħra mhux cloudflared bħal OpenPetition jgħin biex jirrimedja l-problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Il-"Proġett Athenian" ta 'Cloudflare joffri protezzjoni b'xejn fuq livell ta' intrapriża għall-websajts tal-istat u l-elezzjoni lokali.
Huma qalu li "l-kostitwenti tagħhom jistgħu jaċċessaw l-informazzjoni elettorali u r-reġistrazzjoni tal-votanti" iżda din hija gidba għax ħafna nies sempliċement ma jistgħux jibbrawżjaw is-sit.

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Injora l-preferenza tal-utent
</summary>


Jekk ma tagħtix xi ħaġa, tistenna li ma tirċievi l-ebda email dwarha.
Cloudflare jinjora l-preferenza tal-utent u jaqsam dejta ma ’korporazzjonijiet ta’ partijiet terzi mingħajr il-kunsens tal-klijent.
Jekk qed tuża l-pjan liberu tagħhom, huma xi kultant jibagħtulek email biex titlob li tixtri abbonament fix-xahar.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Tinsab dwar kif tħassar id-dejta tal-utent
</summary>


Skond dan il-blog ta 'l-ex-cloudflare tal-klijent, Cloudflare tinsab dwar kif tħassar il-kontijiet.
Illum il-ġurnata, bosta kumpaniji jżommu d-dejta tiegħek wara li għalqet jew neħħejt il-kont tiegħek.
Ħafna mill-kumpaniji t-tajba jsemmu dwar dan fil-politika tal-privatezza tagħhom.
Cloudflare? Le.

```
2019-08-05 CloudFlare bagħatni konferma li neħħew il-kont tiegħi.
2019-10-02 Irċevejt imejl mingħand CloudFlare "għaliex jien klijent"
```

Cloudflare ma kienx jaf dwar il-kelma "neħħi".
Jekk tassew jitneħħa, għaliex dan l-ex-klijent irċieva email?
Huwa semma wkoll li l-politika ta ’privatezza ta’ Cloudflare ma ssemmix dwarha.

```
Il-politika l-ġdida tagħhom ta 'privatezza ma tagħmel l-ebda aċċenn dwar iż-żamma tad-dejta għal sena.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kif tista 'tafda Cloudflare jekk il-politika ta' privatezza tagħhom hija LIE?

</details>

---

<details>
<summary>ikklikkja fija

## Żomm l-informazzjoni personali tiegħek
</summary>


It-tħassir tal-kont Cloudflare huwa ta 'livell iebes.

```
Issottometti biljett ta 'appoġġ billi tuża l-kategorija "Kont",
u titlob tħassir tal-kont fil-korp tal-messaġġ.
Ma għandu jkollok l-ebda dominju jew karti ta 'kreditu mehmuża mal-kont tiegħek qabel ma titlob it-tħassir.
```

Int tirċievi din l-email ta 'konferma.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Bdejna nipproċessaw it-talba tat-tħassir tiegħek" iżda "Aħna se nkomplu naħżnu l-informazzjoni personali tiegħek".

Tista '"tafda" dan?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Jekk jogħġbok kompli l-paġna li jmiss:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](mt.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
